商界對逃犯條例包括引渡罪行較輕犯人存在疑慮

保安局局長李家超到總商會與商界會面，了解他們對修訂《逃犯條例》的意見。

總商會主席夏雅朗指出，社會普遍認為最嚴重及最有需要引渡的罪行，是涉及蓄意奪去或危害他人性命或性暴力的行為，以及謀殺、縱火、持械搶劫和強姦等，但對於引渡罪行較輕的犯人，則存在很大的疑慮。新的引渡政策需配合妥善的保障機制，若要落實安排並涵蓋中國内地及台灣，應先從具民意基礎的嚴重罪行著手。

總商會認同政府提出的保障措施，但仍有不足，例如政府與加拿大和英國等地訂定的引渡協議內所涵蓋的拒絕引渡條款，都遠較文件所列為多。

總裁袁莎妮表示，以英國為例，若就輕微罪行而提出的引渡要求，可能會對罪犯造成不公或壓迫，當局必須拒絕。她又認為為爭取更多市民支持，政府需要公開擬議的保障措施，讓公眾參與討論。

保安局長李家超今午與香港總商會會員會面個半小時，討論《逃犯條例》修訂。自由黨榮譽主席田北俊會後稱，商界會上關注稅收、知識產權及環保等議題，未有談及政治罪行，他認為局方會將經濟罪行放在較後階段處理，強調若政府方案原封不動，自由黨除身兼行會成員的張宇人外，三名立法會議員均不會支持。

經民聯副主席林健鋒形容，會面氣氛坦誠，會員表達很多意見和顧慮，又引述李家超回應稱會仔細考慮。林健鋒未有正面回應若方案最終原封不動，經民聯議員會否仍然支持。

總商會主席夏雅朗會後表示，不希望香港成為犯罪避風港，政府有需要就嚴重罪行設下引渡條文，但希望修例能經通盤考慮（well thought out）。他形容李家超在會面上態度開放，樂於聆聽意見。

夏雅朗指出，公眾對嚴重罪行有所共識，但對於引渡罪行較輕的犯人，則存在很大的疑慮，建議新引渡政策配合妥善保障機制，若要落實安排並涵蓋大陸及台灣，先從嚴重罪行着手，才是明智之舉。

總商會認同政府文件提出的保障措施，惟認為有關措施仍有不足，總商會總裁袁莎妮表示，以英國為例，就輕微罪行而提出的引渡要求，又或基於若干其他原因，引渡會對被控罪犯造成「不公或壓迫」而予以拒絕，強調為爭取更多市民支持，政府需要公開擬議保障措施的完整清單，讓公眾參與討論。